let questions = [
          {
              question: 'O filósofo deve temer a morte?',
              options: [
                  'Sim. É dever do filósofo preservar a vida e aos tolos cabe a alegria diante da perspectiva da morte.',
                  'Não. Porque os homens que se dedicam à filosofia estão justamente se preparando para a morte.',
                  'Sim. O caráter lógico da filosofia depende da interação entre o corpo e a alma, portanto é necessário estar vivo pra filosofar. ',
                  'Não. Porque o que deve importar verdadeiramente para o filósofo é o legado de seus pensamentos.'
              ],
              answer: 1
          },
          {
              question: 'O corpo é um obstáculo para o pensamento?',
              options: [
                  'Não. O corpo é tão necessário quanto a alma.',
                  'Sim. O corpo prejudica o conhecimento da alma, mas não impede que seja alcançado durante a vida.',
                  'Sim. O corpo é o obstáculo do conhecimento da alma, portanto a inteligibilidade só poderá ser alcançada quando estivermos libertos do cativeiro chamado corpo.',
                  'Não. Embora menos importante, os sentindos percebidos pelo corpo são fundamentais para o pensamento.'
              ],
              answer: 2
          },
          {
              question: 'Sobre o destino das almas...',
              options: [
                  'Mesmo após a sua libertação arrasta consigo algo corpóreo.',
                  'Após a morte, a alma dirige-se para o que lhe parece invisível, divino e imortal.',
                  'Não faz diferença o modo como vivemos, pois independente se houve ou não tentativas de se aperfeiçoar nas virtudes, todos teremos o mesmo destino após a morte.',
                  'As almas puras confundem seus caminhos com o das almas que não vivem uma vida verdadeiramente filosófica.'
              ],
              answer: 1
          },
          {
              question: 'A alma é imortal.',
              options: [
                  'Verdade',
                  'Falso'
              ],
              answer: 0
          },
          {
              question: 'O que é a morte?',
              options: [
                  'É o fim de tudo.',
                  'É a separação entre a alma e o corpo.'
              ],
              answer: 2
          },
          {
              question: 'Sobre a reminiscência...',
              options: [
                  'Diz respeito à purificação da alma.',
                  'É um argumento contrário a imortalidade da alma.',
                  'É o aprendizado através da recordação. Nossos conhecimentos são acessados durante a vida por meio de nossas lembranças.'
              ],
              answer: 2
          },
          {
              question: 'Sobre o filósofo, qual é a incorreta?',
              options: [
                  'O filósofo não se preocupa com a riqueza: a pobreza não lhes infunde medo.',
                  'O filósofo não se preocupa com a glória ou honra: o infortúnio não o atemoriza.',
                  'O filósofo não se preocupa em purificar sua alma.', 
                  'O filósofo afasta-se dos prazeres, dos desejos, dos incômodos e dos terrores.'
              ],
              answer: 2
          },
          {
              question: 'Somos livres?',
              options: [
                  'Não. Nossos corpos pertencem aos deuses e o sábio se submete a quem é maior do que ele.',
                  'Sim. Temos total liberdade e autonomia sobre nossos corpos.',
              ],
              answer: 1
          },
          {
              question: 'Respondendo a teoria a Alma-Harmonia...',
              options: [
                  'Está correta, pois a alma é uma harmonia entre as partes do corpo.',
                  'Está correta, pois se o corpo é destruído a harmonia não pode sobreviver.',
                  'Está incorreta, pois a harmonia não pode existir antes dos elementos dos quais vem a ser composta.',
                  'Está incorreta, pois está de acordo com reminiscência'
              ],
              answer: 2
          },
     
          {
              question: 'Gostou do projeto?',
              options: [
                  'Sim',
                  'Não',
                  'Talvez'
              ],
              answer: 0
          },
      ];